伊巴憶重傷罕露軟弱一面：彷如從珠峰墮下 陰影無法褪去

前年四月，當時在曼聯狀態火熱的瑞典巨星伊巴謙莫域突然遭受十字韌帶重傷，當時被逼缺陣七個月之久。雖然曼聯與他重簽合約，但他傷後的狀態已大不如前，最終黯然轉戰美職賽場效力洛杉磯銀河。

這名向來以自大形象示人的性格巨星，此前在接受訪問時，罕有顯露軟弱一面。他坦言受傷的陰影依然存在，外人根本無法體會他們的痛苦，更直言重傷彷如一下子把二十年來的努力付諸流水。

伊巴謙莫域接受 ESPN 專訪時表示：「我內心仍然有一道傷口，那陰影仍然存在在我體內。對其他人來說，他們不以為言，因為他們不會去想，但我自己每一天都在想著。」

「我在十九場射入十五球，所以人們忘記了我受過傷，但那陰影仍然在我腦海內，因為我離開了賽場足足一年。」

「我已經持續踢了二十年了，但所有東西就在一秒之內停止。不是逐漸逐漸地停止，而是好像我奔向牆壁，碰壁後就倒了下來，或是像從珠穆朗瑪峰掉下來一樣。」

「我不想再經歷多一次了，因為當我無法幫助隊友時，我會感到抱歉，但如果我可以，我會上場。」

傷完好似都無乜差過

差晒喎，完全跟唔上節奏。

珠峰山腳?

仲要咁大年紀先傷

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

點差都好過果件渣古d first touch

踢美職仲應付到，不過幾大聯賽就應該難

其實咁老仲入到咁多球真係好勁

連登仔話佢冇料到

比邊個搞到咁

落地落得唔好

如果27 28歲歲踢英超，一季 25-30冇問題

不過我覺得佢反而係薑越老越辣
後生喺祖同巴都踢得唔好
就算最fit嗰陣喺國米 都出哂名係狀態起伏好大
老咗反而真係勁
巴黎法甲唔計啦 但喺曼聯第一年真係踢得好

法甲唔計咁麥巴比係咪可以ignore
巴唔算踢得差啦 都入唔少 係因為有美斯要做綠葉 佢要全隊波圍住佢踢既球員

好掛住佢

我費事俾人話我為咗吹奏伊巴 連法甲都J咋

屌，佢英超第一季真係屌打lkk

中場擔位拎波分邊再跑上接應，Lkk第一腳就控甩

咁佢都係踢mls姐

其實都同摩佬用佢用得太盡有d關係！年紀大復原得慢，連場征戰，爭頂落地果下隻腳唔夠力就收皮

根本係摩連奴害佢傷 叫個咁大年紀全勤 飛機盃都chur盡

飛機杯都出佢

最後個句好認同
但佢又唔係勁到可以一個carry哂全隊波
所以呢個都係佢咁耐連歐聯決賽都無踢過既原因

踢過曼咪無囉